替代Android系統 「華為鴻蒙」已註冊商標

替代Android系統 「華為鴻蒙」已註冊商標

2019-05-24

大陸國家智慧財產權局商標局網站顯示，華為已申請註冊「華為鴻蒙」商標。

「華為鴻蒙」申請日期是2018年8月24日，註冊公告日期是2019年5月14日，專用權限期是從2019年5月14日到2029年5月13日。

Google終止與華為部分業務往來，華為智慧手機用戶將來可能無法更新Android作業系統，第一財經報導，華為從2012年開始規劃自家操作系統「鴻蒙」，意在成為Android系統的替代品。

「鴻蒙」系統主要是基於Linux所開發。Linux是一套開源的操作系統，即是人人均可使用，過去主要用於伺服器。

有關「鴻蒙」作業系統，據消息指出，此作業系統已對Linux大量優化（已開源），並用於華為手機（安全部分）。在此之前，華為推出自研EROFS超級檔案系統，僅是基於華為方舟編譯器開發的應用，但有專家認為，就能讓Android 系統性能提升數倍來看，底層整合了EROFS和方舟編譯器的華為鴻蒙系統，已具備了一定實力。

但市場分析認為，Android系統幾乎占手機市場99%市占率，大量軟體都是基於Android開發，涵蓋生活各個層面。一個新的系統基本上沒有軟體支持，再強也只算是一部功能機，現在通行的在Android上用的軟體，數量之多簡直難以計算，要軟體商重新開發另一套去支持「鴻蒙」，幾乎是不可能的任務。

唔使問一定食到APK, 如果唔係真係等執笠/鎖國

到頭來所謂自主燃發都仲係拎Linux嚟改

唔係可以點？唔通用Java自己寫一個？
等你寫好之後，Java 再告鳩你

huawei homo

開post請鴻蒙developer先

有幾難？
中國政府規定所有android app 要出鴻蒙版

真係俾蒙撚用

乜撚叫鴻蒙

維尼而家想救華為但係又唔想侵侵睇到佢會因為一個華為而改變全國
一陣下個封殺聯想騰訊阿里巴巴點算

Linux係什麼國家野?

濛狗

做到 LG smartTV 個 d OS 咁有幾個 apps，當佢贏

dreambear

贏到開巷。

專家?邊撚度專呀?睇過?

聯想唔係台灣既咩

成立於1984年，由中國科學院計算技術研究所投資20萬元人民幣、11名科技人員創辦，當時稱為「中國科學院計算所新技術發展公司」。1989年，更名為「北京聯想計算機集團公司」。